反對修定逃犯條例 英文版

人在外國, 6月9號遊行亦唔喺香港, 所以唯有諗下可唔可以寫英文版既 '反送中' message spread 出去, 等多D外國人知道香港發生咩事

但係寫寫下就差唔多700字, 唔洗你講我都知too long don't read, 但係外國人真係好多都唔撚知Hong Kong係咩鬼野, 仲以為Hong Kong = China, 有D資料唔寫埋出黎o既話又驚佢地唔明做咩事

所以想po上黎比大家執執佢, 將佢改寫生動D又好, 幫我改下grammar又好, 縮短下佢都好, 然後幫手spread出去
有整圖高手o既話可以整埋英文版懶人包/memes

今次美國同大半個歐洲都企係我地呢邊, 我地真係要爭氣

下一層去文

Amendment of extradition bill in Hong Kong has become a controversial issue which has drawn a wide international attention recently. It IS RELATED to you.

What happened?
Hong Kong government (HK Gov) has proposed such amendment to add China as one of the applicable countries in handing over fugitives with HK Gov on April.

It allows China to propose application with proof to HK Gov. HK Gov SHOULD ASSUME their proof as RELIALE and CANNOT reject their application due to any doubts on China’s unfair trail.

All Hong Kong citizens, mainland China citizens and FOREIGNERS IN HK will be applicable to the bill.

A debate on Second Reading of the amendment in the Legislative Council will be on 12 June.

Reactions of Hong Kongers
It has aroused a great resentment among the citizens. There were two protests on 31 March and 28 April with 12,000 and 130,000 people involved. The third protest will be on 9 June.

Reactions of international community
1. Congressional Executive Commission on China of the US
A bipartisan letter is issued to ask for consideration withdrawal of the bill, indicating it is a damage to HK autonomy, human right of foreign businesspersons and the unique relationship between the US and HK (HK Policy Act of 1992)

2. Démarche from the European Union
The bill is criticized for eroding HK’s rule of law and leaving foreigners in HK vulnerable to being sent back for an unfair trial on mainland China.

What is HK Policy Act of 1992?
- US recognizes HK is not China when it comes to international commerce

- US defines HK’s semi-autonomous nature with complete and fair rule of law to protect the interest of foreign businessmen.

What is Démarche?
A formal diplomatic representation to protest or object to actions by a foreign gov

How does it relate to _______?
1. You, your friends and family WILL BE affected when you travel/ work/ exchange in HK

“Foreigners who have committed crimes against China and are in Hong Kong will be arrested and handed over to China.”, as explained by China government.

I am a good person. I won’t commit any crimes. So, I won’t be arrested.
NO. DON’T BE NAIVE.

“Inciting subversion of state power” and “picking quarrels and provoking trouble” are two famous laws in China.

2009: Liu Xiaobo, Nobel Peace Prize laureate, were convicted for“Inciting subversion of state power” because of his involvement in campaigns to end communist one-party rule in China. He finally died in prison in 2017.

2010: Zhao Lianhai, who were an activist for parents of children harmed during the 2008 Chinese milk scandal, was sentenced to 2.5 years imprisonment for “picking quarrels and provoking trouble”

If the amendment of bill is passed, the above laws are applicable in HK. That means if you have discussed about Chinese politics or said any one word about Chinese government in __________, and you are in HK, you can be arrested and handed over to China.

Try to search more issues on Internet, eg: Cultural Revolution, June Fourth Incident, Tibet concentration camps, Ai Wei Wei, and think about whether you are guaranteed to have a fair trial in China.

2. Don’t let __________ become political bargaining chip of China
The US has requested for Meng Wanzhou’s (chairwoman of Huawei) extradition from Canada, while China has arrested at least 3 Canadians in China to threaten Canada.

It is believed that the China-controlled HK Gov proposed such amendment at this sensitive moment is to enlarge the power of China to arrest more HK residing foreigners to China.

This can be a counter measure when China is encircled by international community.

It is completely fine and understandable that you don’t give a shit to freedom and human right of HKers.

But please DO care about yourselves, friends, family and other _______ who are in the same ethnic group with you.

What ________ can do?
1. Keep an eye on the issue

2. Support your gov when they express any objections or protests on this issue in the future. They are protecting you.

3. Forward this message.

*請o係底線上填上適用o既國家

支持 push

push

Push

失策失策, 初初唔應該開係吹水台
我開多個係時事台, 過去推一推, thanks